誰居心叵測 - 陳沛敏

誰居心叵測 - 陳沛敏

林鄭月娥在立法會悍然宣布，她不接受香港過去七個月出現了警暴的說法，還反過來批評有人刻意醜化、抹黑以至妖魔化警隊，並說若一國兩制消失，也是年輕人一手造成。

同日，PK鄧在區議會對所有警隊違法違紀作為一概否認，甚至公開說正循誤導警員或給假口供的方向，調查少女報稱在警署遭強姦的案件。他自詡「理直氣壯做得好」，「懼怕正義的人才想我辭職」。

看到這種種大言不慚、顛倒黑白、倒果為因的言詞嘴臉，很多人憤怒、齒冷。我不例外，但不意外，因為這一個月來，PPRB總警司郭嘉銓三日唔埋兩日就給《蘋果日報》總編輯羅偉光寫信，指這篇報道抹黑警察、那篇報道失實造謠，暫時最高紀錄是一天裏一口氣傳四封信過來。

PPRB代表警隊辯解，本來沒什麼出奇。但這些信採用的不是一般回應、澄清的字眼，例如一封針對題為「港警濫暴 屢違國際武力指引」的報道，講完「使用最低所需武力」的line to take之後，就嚟料指控《蘋果》「煽動仇警情緒，居心叵測，保留一切追究權利」。郭總警司的來函，結語大部分都是這幾句話的不同組合。

過去七個月，港警屢次使用過度武力，對大部分香港人來說已是有目共睹的事實，而「港警濫暴屢違國際武力指引」也不是《蘋果》說了算，《華盛頓郵報》邀請九名國際專家審視65宗港警使用武力的事件，指出七成違規。

政府部門rebuke傳媒報道，以往最多是批評「不符事實」、「斷章取義」。負責警察公共關係的主事者來信大可陳述警務處立場觀點，但現在用上鬥爭式的恐嚇字眼、誅心之論，只會反映警隊已經變質。順帶一提，《蘋果》收到的黑白傳真本從未公開，但信件的彩色正本卻在藍絲群組間廣傳。難道是有人「居心叵測」的「煽動仇果情緒」嗎？

這一切說明一個事實，區選建制大敗後一度說過虛心聆聽、認真反思的林鄭，因為習近平要她和警隊穩住香港局面，展開新階段的清算整治，第一件要做的事，就是全盤否認警暴，並將所有責任，歸咎年輕人、抗爭者以至教師、傳媒、公務員。

林鄭早前說，「對教育界、公務員的害群之馬，絕不手軟」。文革式鬥爭已經展開，上行下效，給傳媒扣上帽子，也是劇本的一部分。但，咁樣係唔會令到我哋驚㗎。

（隔星期六刊登）

陳沛敏

119 星期日 天下制裁 遮打花園集會安排

119 星期日 天下制裁遮打花園集會
日期 : 1月19日 星期日
時間 : 1400 可以入場, 15:00 開始
地點 : 遮打花園, 遮打道, 皇后像廣場

坐爆多人得滯就向東邊 金鐘/銅鑼灣 方向流水式散去
(所以進場朋友請盡量由中環西邊方向加入, 地鐵站即中環 A/B/C/D/G/H 出口沿遮打道加入, 請盡量避免由金鐘站加入以防互擠)

付中環地圖參考

========================================

所以
請
準時準時準時
坐爆坐爆坐爆
之後向金鐘銅鑼灣方向散去

星期日見